{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002000",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김선희 혼례복"
    },
    "text": "キム·ソンヒ 婚礼服 (김선희 혼례복)\\n\nソウル特別市鍾路区\\n\n金ソンヒ（1919~2007）は、20世紀初めに活動した詩人、金光均（キム·グァンギュン）の夫人であり、彼女が1935年の婚礼式で身に着けた衣服です。具体的な作成時期や作成者は不明ですが、伝えられているところによれば、新郎であるキム·グァンギュンの家で作られたものです。この衣服のハンブン（衿）の長さは113センチであり、スカートの長さは120.5センチです。この衣服は、朝鮮時代に婦女子たちが結婚式の際に着用していた円三（ウォンサム）の形を活かして作られており、生地は薄い緑色の絹で作られています。袖の裾は幅広く、赤い生地を帯の周りに装飾しています。両袖には黄色、赤色、青色などさまざまな色の生地を当て、色鮮やかに作られています。スカートは濃い紅色の絹で作られており、スカートの腰の部分には白い玉羊木の布が重ねられています。この婚礼衣装を着用した金ソンヒの写真が撮影されており、当時の状況を確認することが可能です。写真の中で、金ソンヒは前髪を分けており、後ろ髪は横に向けてオヨモリと呼ばれる飾りをつけています。また、デンギと花などで髪を華やかに飾っていることもわかります。この近代的な婚礼衣装は、実物が現存している珍しい事例であり、作成時期と着用者が明らかになっているため、服飾品としても重要な存在です。2013年8月27日、国家登録に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この婚礼服は誰が作りましたか？",
            "answer": "具体的な作成時期や作成者は不明ですが、伝えられているところによれば、新郎であるキム·グァンギュンの家で作られたものです。"
        },
        {
            "question": "この婚礼服のハンブン（衿）の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "この衣服のハンブン（衿）の長さは113センチです。"
        },
        {
            "question": "この婚礼服のスカートの長さはどれくらいですか？",
            "answer": "この衣服のスカートの長さは120.5センチです。"
        },
        {
            "question": "この婚礼服は何の形を活かして作られていますか？",
            "answer": "この衣服は、朝鮮時代に婦女子たちが結婚式の際に着用していた円三（ウォンサム）の形を活かして作られています。"
        },
        {
            "question": "この婚礼服の生地は何で作られていますか？",
            "answer": "この衣服は、薄い緑色の絹で作られています。"
        },
        {
            "question": "この婚礼服の袖の裾には何が装飾されていますか？",
            "answer": "この衣服の袖の裾には赤い生地が装飾されています。"
        },
        {
            "question": "この婚礼服の袖にはどんな色の生地が使われていますか？",
            "answer": "この衣服の袖には黄色、赤色、青色などさまざまな色の生地が使われています。"
        },
        {
            "question": "この婚礼服のスカートの色は何ですか？",
            "answer": "この衣服のスカートは濃い紅色の絹で作られています。"
        },
        {
            "question": "この婚礼服のスカートの腰の部分に何が重ねられていますか？",
            "answer": "この衣服のスカートの腰の部分には白い玉羊木の布が重ねられています。"
        },
        {
            "question": "金ソンヒはどんな髪型にしていましたか？",
            "answer": "金ソンヒは前髪を分けており、後ろ髪は横に向けてオヨモリと呼ばれる飾りをつけていました。また、デンギと花などで髪を華やかに飾っていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 432
    }
}